台灣士林地檢署：陳同佳不符自首要件 僅屬投案

臺北士林地檢署 (網絡圖片)

台北中央社十九日報道：在台殺害女友的香港犯嫌陳同佳，願意本月廿三號出獄後到台灣自首。士林地檢處今天指出，陳同佳入境台灣，由警方逮捕並移送士檢歸案，因陳同佳已遭通緝，不符自首要件，僅能稱為「投案」。
刑事警察局今天指出，昨晚收到港方傳真來函，內容轉達陳同佳願意赴台自首意願，且港方會協助提供合法作為等協助，也因過去並無相關類似案例，後續會持續與相關單位討論、研議，並提供合法且必要協助。
士林地檢署指出，有收到刑事局陳報此事，檢方部分，僅能依刑事訴訟法處理人犯歸案及偵查案件，也就是陳同佳如果入境台灣，警方將他逮捕並移送士檢歸案，承辦檢察官將開偵查庭訊問他，訊後做出聲押或交保等強制處分；檢方後續依陳同佳陳述內容及相關證據進行調查。
檢方表示，陳同佳早就被士林地檢署列為殺人案被告並發布通緝，不符自首要件，無法藉由「自首」獲得刑度的寬減，即使陳同佳真的來台接受偵查、審判，只能算是投案，而實際所判刑度，則須待檢方偵結起訴，案件移審地方法院，由法官審酌個案情節判刑。
檢方指出，去年底對陳同佳發布通緝，時效至二〇五五年，辦案期間曾透過法務部請求香港方面協助調查取證、遣送被告來台接受偵審，至今均未獲回覆，但現在港方透過刑事局轉達陳同佳於廿三日出獄後將赴台，檢方態度為若陳同佳來台將依法辦理，若沒來則不影響通緝時效。
二〇一八年二月，香港男子陳同佳涉嫌在台灣殺害同為港人的女友潘曉穎後，獨自返港，並於去年三月十三日遭香港警方以謀殺案罪名拘捕。
由於台港沒有引渡協議，香港警方只能控告陳同佳盜竊及處理贓物罪，無法引渡陳同佳到台接受調查；且由於陳同佳認罪獲減刑，最終僅被判處廿九個月有期徒刑。

又撚777

琴日已經有巴打講

台灣政府啲中文係keep得幾好嘅

台灣好波

冇語言偽術

挽留

佢都無用英文

唔好同港共做deal , 呢件事台灣無必要插手，留返俾中國自己處理

一早話咪撚信隻木屍
連自首同投案都未搞清楚
陳同佳根本連法律意見都冇諮詢過
可能連律師都冇

你睇下中共所有官方聲明 etc d 中文再諗下人地想講乜先派膠

俾人送去死刑都唔知

陳同佳知道左會唔會郁底?

屌佢啦
個牧師又係on9 嘅

個牧師不嬲係支共白手套

個牧師係聖公會
利益集團+勁共勁共

真係有牧師？

個牧師魔鬼嚟 佢想陳同佳落地獄

被投案

咁我唔返去啦

你覺得管浩鳴呢個畜牲會咁好心咩

陳的朋友同佢單聲，親中牧師玩佢，揾親美國人士同台北傾，先有希望減刑

大粒墨出左冊之後記得睇下新聞先
唔係俾共狗呃鳩左去送頭既話，無人可憐你

台灣呢次好波嘞，話明唔算自首，條奶共狗去咗咁多次冇理由唔知，即係明呃陳同佳話自首會減刑，算唔算係做咩假見證？

事旦喇 總之送佢去台灣一了百了

保住男人英雄佳仔振夫綱殺淫婦

中文差，自首同投案其實有咩分別？

咁咪要把球踢番香港個到

陳同佳：要打靶 不了

笑撚死

牙佳唔洗曬時間寫信等安排了
台北方面叫你直接飛去台灣投案啊

其實香港人不怪陳，多謝佢令中匪露出真面目，至於殺人，如送帽戴，條女要負一半責任，去唔去投案自己想

台灣地檢潛台詞：就算你自願嚟都唔會有減刑，諗清楚唔好做林鄭政治犧牲品

唔係中文既問題而係法律既問題啦

鳩估：

自首前題係警方未通緝 係個犯自己良心發現

投案係黃咗後再投降

屌。。。。個牧師昆9佢話識777。。。可以幫你求情。。。等你去到台灣免死刑。。自首坐少d

聖公會係港共團體

一人包辦既劇本

係，大錯已成，去坐監，台灣通常25年假釋，已近50，留香港，過幾年，換下裝改名，又一條好漢！

777點會咁好死。。。。肯定已經安排好直送機場。。。。。安排機位送台灣。。。仲點會俾佢出黎

其實陳同佳根本無得揀
除非外國庇護佢 而佢申請到移民

仲要做激光整走粒墨

自首係未立案，投案就立左案，明未？

好似禽晚大埔斬人果個警察未立案就叫自首，陳同佳殺左人被立左案通緝就叫投案。

推

大大巴車落林奠塊面度

唔出門囗，一年後改名換裝，香港人連義士都好快忘記啦！

即係唔洗自首，繼續留香港等被人獅鳥

屌，唔好講，等佢入境左判死刑先，

其實件事唔係佢自願去台灣就解決到，因為佢話放出黎之後會同屋企人團聚一段短時間，港共始終都係有比隻殺人犯周街行

只有藍絲會，如果條女派帽，唔可憐佢

係香港囚窒被自殺了事

不如移送陳同佳去高雄la

港府沒派人來談，那台灣檢查官就不會理你
想投案自己想辦法來

台灣目前己經限制港府高階公務員跟港警申請簽證
所以私下挫商沒用，只能走官方管道
走官方管道就是搞台獨
這就是只有一國沒落實兩制的下場
接受中國的邏輯，把自己卡死

有本事自己進來台灣再被抓去坐牢

至於人抓到會不會紅媒刷一波拉去打靶的民意壓力
就不知道了

比人老點，而家唔去都比人夾上機。
最慘係被信教，第二時去搵耶穌，耶穌話點佢嗰個其實係魔鬼，一腳踼番佢落地獄

又撚

無機會。。。。放出來直接被殺
sorry係被送去打靶

送到中國打靶好了
子彈錢眾籌應該可以買滿一排

安心上路

為左潘小姐
係時候要武力攻台

佳哥你又柒左

撚狗咁撚
之前台灣揾香港傾就理都唔理人
宜家就要台灣減刑

陳同佳會圞同會被自殺

我係777就直接送佢返支那啦
反正支那話台灣係佢嘅一部分，求其噏條罪俾佢再判刑咪得，順便宣示埋領土主權

咁我諗泡菜瑜連選都唔洗選

會唔會

大統一

政協嚟
為咗自己搶光環
推人去死當然在所不惜
呢啲根本唔係人嚟

中共政治牧師

未赴公訴通緝前，主動坦白情節為「自首」
已赴公訴被通緝者，逕自前往警署，不屬自首行為，是「投案」或配合調查而已

香港有邊啲宗教團體係黃 又係邊啲係藍
好想知

係

正解

淆*

送中條例本身就係會送條友上支那
所以台灣先嘈到拆天

咁佳仔突然唔去咁點

咁係因為我哋畀支共啲中荼毒得多啫

港台都唔要

然而如果犯人犯下罪行過重（如惡性謀殺，強姦，搶劫，以及巨額貪污等），即使有自首或投案情節，有時也不會受到任何減刑。例如在中國大陸，有些主動自首或投案的犯下故意殺人罪和貪污罪的嫌犯，也會被處以死刑

搵得支系組織，同肖友懷差唔多

玩9林奠

明白

香港同支那呢點係冇分

我見台灣法官成日有一句有教化可能就會輕判，俾錢可唔可以攪掂唔坐（易科罰金）？

宣道會都算多人黃，流堂就一定黃底

佳哥又比人擺上枱，快手去7仔打劫仲有一線生機

正苦做show

垃圾台狗

又唔好咁講牧師，
好多人一開頭都唔知有投案呢個字眼
自首投案好多人未分清，咪叫佢自首囉

唔好去啦
陳庭佳
係香港比人唱大仆街算啦

比人撚 大陸班友信唔過

返去死刑？係佢令香港人驚醒中共侵略香港

輕罪先有得易科罰金

會就好笑 一陳生爆響口777點昆佢就好笑

佢冇可能易科野金啦 咁都唔算惡性謀殺咩 仲要有潛逃往績wor

流堂係咩黎？

利申：返開宣道會（香港區聯會） 覺得教會傾向係淺黃

佢嗰粒墨實在太標誌性 一望到就會記得

應該係條女派帽 喺出邊俾某條MK搞大個肚

陳生做左人生一件好事同壞事
就係喚起左香港人同台灣人對友那的心
壞事就係殺左人

咁樣姐係林奠政府總部係咪姐係累死condom佳
如果係照一般國際罪犯引導協議，肯應台灣要求搞一次性引導，好似係可以要求對方唔準死刑先引導
而就咁喺當地投案/自首，就完全依法辦事

自動投案都有得减刑嘅。

係777派木屍水阿大粒墨
想當人condom

佢地唔會理 又唔係自己死

啲地方名都幾好聽 士林
諗起以前香港都有一個林士站

女方死者家人唔該等大粒墨去到台灣先出聲講唔原諒殺被告

加義 忠正 北孝好老feel

根本係香港一廂情願話唔會判死刑
on9仔先去送死

流堂係新開既年輕人教會（陳韋安開）

唔該唔好神化殺人犯

condom佳, 唔好坐國泰包機.

你以為自已好叻呀林鄭？English 唔係白痴架！

留係香港做殺人KOL，出自傳拍戲
賺番幾球買私樓
人生已贏

台灣做法才正確，依法辦事
打靶就打靶！ 陳同佳憑咩由777去減刑！
害到被777婆搞到香港咁亂已經是罪人

冇歐化中文同共毒文句

係好聽好多

我覺得好正喎

檢方指出，去年底對陳同佳發布通緝，時效至二〇五五年，辦案期間曾透過法務部請求香港方面協助調查取證、遣送被告來台接受偵審，至今均未獲回覆，但現在港方透過刑事局轉達陳同佳於廿三日出獄後將赴台，檢方態度為若陳同佳來台將依法辦理，若沒來則不影響通緝時效。

打林奠一巴

派帽該殺識做就殺返隻狗，人民英雄

近平大道中

睇新聞又話有台灣律師見過陳同佳講解過台灣法律責任

惗起黑警移臺

好似優化 上馬 加大力度
香港政府而家都開始用依類蝗語

就算台灣啪左綠帽佳，香港民怨都唔會平息。。
而家主要係抗警暴，搞其他野有撚用？
條777真係離地得好緊要，佢知唔知自己做緊乜架究竟

佢本身就係殺人犯台灣判坐監又好判死又好都無咩所謂

但又返回投案，法官會判有教化可能？

點都好過北京 解放 建國囉

台灣建國站娘到仆街

台灣公文好多中文連接詞，香港唔太常用

問題係果隻木屍係政協黎...我唔係歧視牧師，
但叫陳同佳去自首果個真係信唔撚過

廢律師囉

本部鑑於港方無視我國偵辦該案之司法互助，為確保事實真相不被掩蓋，並正視重大刑案證據之完整性，方呼籲港府續押陳嫌以訴追屬於殺人之萬國公罪，我方亦願在對等、尊嚴及互惠之基礎上，協助提供在臺相關證據，若港方再次漠視，顯見放棄司法主權是香港政府，絕非我國政府，陸媒模糊焦點，圖以排山倒海之錯誤報導，淹沒事實及飾卸港方責任，喪失新聞道德，顯不足取。

本案我方自始至終未曾推卸責任，相關案件仍由士林地檢署積極偵辦中，並無國內某報導所稱昨是今非之情，反而為了追求司法正義之實現，積極尋求如何儘速將該犯嫌繩之於法，然我方迄今未能獲得港方提供本案任何在港證據，且港方一再消極面對的態度及漠視其應有之追訴殺人犯罪之執法立場，除將造成被害人家屬之二度傷害外，恐將使得司法正義難以伸張，本部再次呼籲港方正視殺人犯罪之追訴，勿迴避責任，陸媒等媒體亦勿再文過飾非，罔顧司法人權。

民國風你識條鐵咩

佢識閪咩

大粒墨最後發覺自己被柒婆賣去台灣死刑的話仲會唔會過去呢？

幫魔鬼含撚木屍

肯定同佢講唔自首就捉佢返大陸被捐贈器官

反正都想死
點解唔帶住遺憾企最最前擋住啲狗呢？？
利申佢咁做唔等如原諒
只係贖罪

新疆機場見

台灣留定後路 最後可能啪撚左佢 或者判終身 就好笑

台灣打靶係攞支手槍加消音器打靶，一槍即死舒服好多， 佢香港出嚟一個禮拜畀人打到阿媽都唔認得，而我哋邊有咁容易打死佢呀，梗係慢慢玩啦，死唔去有排捱，佢梗係去台灣打靶死咗佢算啦

果條管浩嗚擺明係神棍黎啦，木咩屍

你以為佢係犯風化案

未必坐，有機會判死添
個牧師明顯慫恿佢自首唔會判死刑最多坐幾年就可以重新做人

你睇得太簡單
而家陳同佳一句嘢都無直接同出面嘅人講過
你點知佢係唔係被自首？